[{"_id":"634dafa4018ba37812582829","description":"A Pra\u00e7a Tiradentes \u00e9 o melhor ponto de localiza\u00e7\u00e3o para qualquer visitante em Ouro Preto. O lugar j\u00e1 foi palco de um dos momentos mais marcantes da Inconfid\u00eancia Mineira: a exposi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a de Tiradentes, o grande m\u00e1rtir da Independ\u00eancia. Hoje em dia a Pra\u00e7a Tiradentes \u00e9 um dos lugares mais movimentados da cidade./nAo redor da pra\u00e7a voc\u00ea encontrar\u00e1 as principais atra\u00e7\u00f5es da cidade, como o Museu da Inconfid\u00eancia Mineira, o Museu de Ci\u00eancia e Tecnologia e monumentos como a est\u00e1tua de Tiradentes. Os belos casar\u00f5es de arquitetura colonial deixam a Pra\u00e7a ainda mais bonita.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/praca_tiradentes.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.3855,"longitude":-43.5036,"name":"Pra\u00e7a Tiradentes","opening_hours":"Qualquer hor\u00e1rio","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634dafdda69a9a9db5a96471","description":"A Igreja Matriz de Nossa Senhora do Pilar \u00e9 uma grande representante do estilo barroco brasileiro. Seus altares s\u00e3o todos trabalhados em ouro e prata e \u00e9 considerada a segunda igreja mais rica em ouro no Brasil, uma vez que foram gastos mais de 400 kg de ouro nessa obra. Em seu subsolo voc\u00ea encontrar\u00e1 o Museu de Arte Sacra do Pilar.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/igrejapilar.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.3867,"longitude":-43.5076,"name":"Igreja de Nossa Senhora do Pilar","opening_hours":"O hor\u00e1rio de funcionamento \u00e9 de 9h \u00e0s 10h45 e de 12h \u00e0s 16h45, de ter\u00e7a a domingo.","payment_kind":"Pago"},{"_id":"634db031a69a9a9db5a96473","description":"A Igreja de Nossa Senhora do Carmo pode ser considerada um dos mais importantes templos da arte colonial mineira. Ela foi decorada pelo pai de Aleijadinho, que sofria influ\u00eancia do estilo barroco-rococ\u00f3. Por\u00e9m, as portas, o lavabo, os p\u00falpitos e alguns de seus altares s\u00e3o obras do pr\u00f3prio Aleijadinho. Todas as paredes inferiores da principal capela s\u00e3o decoradas com azulejos portugueses, o que d\u00e1 um ar de eleg\u00e2ncia ao lugar. Ela fica ao lado da Pra\u00e7a Tiradentes e, ao lado da igreja, tem um cemit\u00e9rio de catacumbas que foi constru\u00eddo entre os anos 1824 e 1868","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/igrejadocarmo.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.386049,"longitude":-43.504535,"name":"Igreja de Nossa Senhora do Carmo","opening_hours":"O hor\u00e1rio de visita \u00e9 de 8h30 \u00e0s 11h45 e de 13h30 \u00e0s 17h, de ter\u00e7a a domingo. ","payment_kind":"Pago"},{"_id":"634db054a69a9a9db5a96475","description":"Constru\u00edda em estilo barroco-rococ\u00f3, a Igreja de S\u00e3o Francisco de Assis \u00e9 uma das mais conhecidas do Brasil. Sua fachada foi projetada por Aleijadinho e seu interior (o teto) foi pintado pelo Mestre Ata\u00edde, o famoso pintor brasileiro da era colonial. Mesmo com uma decora\u00e7\u00e3o mais leve, simples e suave (se comparada a outras igrejas da regi\u00e3o), essa igreja foi classificada como uma das setes maravilhas de origem portuguesa no mundo. Ou seja, a Igreja de S\u00e3o Francisco de Assis precisa estar no topo da sua lista com o que fazer em Ouro Preto.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/igrejasaofranciscoassis.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.386637,"longitude":-43.502855,"name":"Igreja de S\u00e3o Francisco de Assis","opening_hours":"Ela est\u00e1 aberta de 8h30 \u00e0s 12h e de 13h30 \u00e0s 17h","payment_kind":"Pago"},{"_id":"634db079018ba3781258282b","description":"Essa foi a \u00faltima igreja constru\u00edda no per\u00edodo colonial, entre os anos de 1804 e 1898. A Igreja de S\u00e3o Francisco de Paula \u00e9 a mais alta de Ouro Preto, localizada no alto de um morro. Por causa disso, \u00e9 poss\u00edvel avist\u00e1-la de diversos pontos da cidade. Foi a primeira igreja que visitamos quando chegamos na cidade. Seu interior \u00e9 simples se comparado a outras igrejas de Ouro Preto, mas sua fachada \u00e9 bem bonita. Sua constru\u00e7\u00e3o foi um projeto de Francisco Machado da Cruz.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/igrejasaofranciscopaula.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.382648,"longitude":-43.50789,"name":"Igreja de S\u00e3o Francisco de Paula","opening_hours":"Est\u00e1 aberta das 9h30 \u00e0s 13h, de Ter\u00e7a a Domingo","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db09a018ba3781258282d","description":"Bel\u00edssimo exemplar do per\u00edodo Barroco, a Igreja de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o foi projetada por Manoel Francisco Lisboa, pai de Aleijadinho. O t\u00famulo dele e de seu filho se encontram na igreja.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/igrejanossasenhoraconceicao.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.386519,"longitude":-43.50097,"name":"Igreja de Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o","opening_hours":"De Segunda \u00e0 Sexta, 08:30\u201312:00 e de 13:30\u201317:30","payment_kind":"Pago"},{"_id":"634db0df018ba3781258282f","description":"Para homenagear a Inconfid\u00eancia Mineira e todos aqueles que foram seus protagonistas, foi criado o Museu da Inconfid\u00eancia Mineira, que abriga objetos e documentos da \u00e9poca, obras de arte que foram importantes para a forma\u00e7\u00e3o do estado de Minas Gerais e os restos mortais dos inconfidentes, incluindo de Tiradentes.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/museuincofidencia.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.386025,"longitude":-43.503857,"name":"Museu da Inconfid\u00eancia Mineira","opening_hours":"Ter\u00e7a a s\u00e1bado 10h \u00e0s 18h, Domingos 10h \u00e0s 14h","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db11a018ba37812582831","description":"O Museu Casa dos Contos foi constru\u00eddo entre 1782 e 1784 e, desde ent\u00e3o, j\u00e1 serviu como esconderijo para os membros da Inconfid\u00eancia Mineira, j\u00e1 foi Casa de Fundi\u00e7\u00e3o, Casa da Moeda, Secretaria da Fazenda, Prefeitura\u2026 at\u00e9 se tornar um Museu atualmente.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/parquehortocontos.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.384514,"longitude":-43.506081,"name":"Museu Casa dos Contos ","opening_hours":"Ter\u00e7a a s\u00e1bado das 10h \u00e0s 16h, Domingos das 10h \u00e0s 14h","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db150018ba37812582833","description":"Mais conhecida como a \u201cA Feirinha de Pedra Sab\u00e3o\u201d, j\u00e1 que a maioria dos produtos vendidos por l\u00e1 s\u00e3o feitos desse tipo de pedra que era uma das principais mat\u00e9rias-primas usadas por Aleijadinho em suas obras. S\u00e3o mais de 50 bancas que vendem desde joias at\u00e9 artesanatos e esculturas que representam a cultura de Ouro Preto. Se voc\u00ea quiser levar uma lembran\u00e7a da cidade, este \u00e9 o melhor lugar para comprar.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/feirapedrasabao.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.385981,"longitude":-43.502767,"name":"Feira de Artesanato (Feira de Pedra Sab\u00e3o)","opening_hours":"De Segunda a Domingo das 8h \u00e0s 18h ","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db16f018ba37812582835","description":"Se quiser ver Ouro Preto do alto, indicamos para voc\u00ea ir at\u00e9 o Mirante do Morro S\u00e3o Sebasti\u00e3o. A vista l\u00e1 de cima \u00e9 deslumbrante e d\u00e1 para ver quase a cidade inteira! Se o tempo estiver bom, uma boa pedida \u00e9 deixar pra assistir o p\u00f4r do sol por l\u00e1. E se for a p\u00e9, prepare-se para ladeira, \u00e9 \u00edngreme de verdade!","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/mirantesaosebastiao.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.38134,"longitude":-43.50249,"name":"Mirante do Morro S\u00e3o Sebasti\u00e3o","opening_hours":"Qualquer hor\u00e1rio","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db186018ba37812582837","description":"Igreja de S\u00e3o Pedro dos Cl\u00e9rigos Fundada em 1731 pela irmandade secular hom\u00f4nima, este templo cat\u00f3lico de estilo barroco t\u00eam como principal peculiaridade o fato de ter levado quase duzentos anos at\u00e9 que fosse conclu\u00eddo em condi\u00e7\u00f5es de uso regular.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/igrejasaopedroclerigos.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.384063,"longitude":-43.418735,"name":"Igreja de S\u00e3o Pedro dos Cl\u00e9rigos ","opening_hours":"De Ter\u00e7as a Domingos, das 09h-12h e 13h\u201317h","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db1b1018ba37812582839","description":"A pra\u00e7a Minas Gerais \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o do n\u00facleo hist\u00f3rico de Mariana. Em seu centro est\u00e1 o pelourinho, um obelisco em pedra empregado originalmente para a\u00e7oitar escravos. Sendo uma das constru\u00e7\u00f5es de alvenaria pioneiras do munic\u00edpio, conserva boa parte da estrutura original que era empregada como senzala, cadeia e casa de fundi\u00e7\u00e3o no andar inferior, e f\u00f3rum e prefeitura no segundo pavimento.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/pelourinhomariana.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.378135,"longitude":-43.418123,"name":"Pelourinho e Casa da C\u00e2mara e Cadeia","opening_hours":"Segunda a Sexta, das 08 \u00e0s 18h","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db1c9018ba3781258283b","description":"Um agrad\u00e1vel conjunto arquitet\u00f4nico e paisag\u00edstico, a pra\u00e7a Gomes Freire oferece ao visitante uma oportunidade \u00fanica de adentrar a experi\u00eancia buc\u00f3lica do cotidiano das cidades hist\u00f3ricas mineiras, com suas fontes e jardins cercados pelo casario tradicional do s\u00e9culo XVIII e XIX.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/pracagomesfreire.jpeg ","is_accessible":false,"latitude":-20.379226,"longitude":-43.417102,"name":"Pra\u00e7a Gomes Freire","opening_hours":"Qualquer hor\u00e1rio","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db1e0018ba3781258283d","description":"A Pra\u00e7a Cl\u00e1udio Manoel, tamb\u00e9m conhecida com Pra\u00e7a da S\u00e9, j\u00e1 serviu de palco para eventos hist\u00f3ricos importantes, como a posse de Dom Frei Manoel da Cruz, primeiro bispo de Minas Gerais. Em suas cercanias, est\u00e3o a Casa da Intend\u00eancia e a antiga Estalagem de Mariana. Sua proximidade com a Rua Direita d\u00e1 acesso a outros pontos hist\u00f3ricos importantes, como a Casa Museu, do poeta simbolista Alphonsus de Guimar\u00e3es.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/pracaclaudiomanoel.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.377857,"longitude":-43.416394,"name":"Pra\u00e7a Cl\u00e1udio Manoel","opening_hours":"Qualquer hor\u00e1rio","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db1f6018ba3781258283f","description":"O Parque Estadual do Itacolomi em Ouro Preto - MG \u00e9 uma Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o estadual de Prote\u00e7\u00e3o Integral, com uma \u00e1rea territorial de 7.543 hectares, composta de regi\u00f5es de Mata Atl\u00e2ntica. Al\u00e9m de sua rica biodiversidade, \u00e9 tamb\u00e9m um marco hist\u00f3rico-cultural da regi\u00e3o, com visita\u00e7\u00e3o autoguiada tanto na parte hist\u00f3rica quanto nas trilhas e expedi\u00e7\u00f5es. No Parque Estadual do Itacolomi, os visitantes tamb\u00e9m tem acesso a estruturas como um Centro de Visitantes, a Casa Bandeirista e o Museu do Ch\u00e1.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/parqueitacolomi.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.408168,"longitude":-43.50839,"name":"Parque Estadual do Itacolomi","opening_hours":"De Ter\u00e7as a Domingos, das 08:00\u201317:00","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db211018ba37812582841","description":"O Parque Horto dos Contos representa um importante cap\u00edtulo para a hist\u00f3ria de Ouro Preto. Criado por ordem r\u00e9gia em 1799 e ent\u00e3o batizado como Horto Bot\u00e2nico de Vila Rica, foi o segundo jardim bot\u00e2nico do Brasil. O local foi reaberto em 2008, ap\u00f3s um intenso tratamento paisag\u00edstico e a instala\u00e7\u00e3o de trilhas e espa\u00e7os de receptivo (cantinas, quadras, pra\u00e7as, mirantes e audit\u00f3rios). O Horto dos Contos, em seus 32 hectares de extens\u00e3o, possui tr\u00eas entradas principais: Rodovi\u00e1ria, Museu Casa dos dos Contos e Bas\u00edlica de Nossa Senhora do Pilar. A \u00e1rea conta com rica e diversa flora e fauna, especialmente de esp\u00e9cies de p\u00e1ssaros. No Horto dos Contos s\u00e3o 2,5 km de trilha em pleno centro hist\u00f3rico!","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/parquehortocontos.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.382419,"longitude":-43.505875,"name":"Parque Horto dos Contos","opening_hours":"De Segunda a Sexta, das 09:00\u201318:00","payment_kind":"Pago"},{"_id":"634db223018ba37812582843","description":"A Cachoeira dos Namorados, localizada em Lavras Novas, possui pequenos e rasos po\u00e7os convidativos para banho. Est\u00e1 cercada pela Mata Atl\u00e2ntica e possui pedras debaixo da queda que propiciam descanso. Essa queda d\u2019\u00e1gua est\u00e1 a 2 Km da Cachoeira Tr\u00eas Pingos e 3,5 Km da Represa do Cust\u00f3dio.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/cachoeiranamorados.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.472951,"longitude":-43.482116,"name":"Cachoeira dos Namorados","opening_hours":"Qualquer hor\u00e1rio","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db238018ba37812582845","description":"O parque \u00e9 cercado por v\u00e1rios hectares de matas e uma sucess\u00e3o de quedas d\u2019\u00e1gua e piscinas naturais e tem sua nascente localizada no parque nacional do Capara\u00f3. Temos diversos animais como cavalos e boi para passeios,porcos, avestruzes, pav\u00f5es, fais\u00f5es, galinhas, patos, carneiros, jabutis, peixes e ainda animais silvestres que existem livres em nossa mata.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/parqueandorinhas.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.364242,"longitude":-43.490083,"name":"Parque das Cachoeiras das Andorinhas","opening_hours":"Funciona de Quarta \u00e0 Domingos e feriados, das 9:00 \u00e0s 17:00.","payment_kind":"Gratuito"},{"_id":"634db248018ba37812582847","description":"Mina do Chico Rei \u00e9 uma escava\u00e7\u00e3o subterr\u00e2nea localizada sob parte da cidade de Ouro Preto onde, por tradi\u00e7\u00e3o oral, o personagem real conhecido como Chico Rei, trazido do Congo como escravo trabalhou explorando-a at\u00e9 comprar sua carta de alforria e, depois, a pr\u00f3pria mina, durante o ciclo do ouro no Brasil Colonial.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/minachicorei.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.38627,"longitude":-43.498964,"name":"Mina do Chico Rei ","opening_hours":"De Segunda a Sexta, das 08:00\u201317:00","payment_kind":"Pago"},{"_id":"634db25f018ba37812582849","description":"O Museu Casa Guignard come\u00e7ou a ser formado em 1960, foi mas inaugurado oficialmente em 1986, em Ouro Preto, Minas Gerais. Seu acervo re\u00fane obras de Alberto da Veiga Guignard, considerado um dos maiores pintores e desenhistas brasileiros do s\u00e9culo XX. O artista, nascido em Nova Friburgo, tinha paix\u00e3o especial por Ouro Preto, cidade cen\u00e1rio de v\u00e1rias de suas obras. No acervo do museu, al\u00e9m das obras, \u00e9 poss\u00edvel encontrar fotos e objetos pessoais de Guignard e trabalhos de Carlos Scliar e Am\u00edlcar de Castro dedicados ao artista. Uma das mais significativas pe\u00e7as do acervo do Museu Casa Guignard \u00e9 Retrato de Homem, produzido na \u00faltima d\u00e9cada de 1940. Al\u00e9m da exposi\u00e7\u00e3o do acervo, h\u00e1 tamb\u00e9m oficinas de arte e cria\u00e7\u00e3o.","imagen":"https://storage.googleapis.com/rota_de_ouro/museucasaguignard.jpeg","is_accessible":false,"latitude":-20.385196,"longitude":-43.504892,"name":"Museu Casa Guignard ","opening_hours":"De Ter\u00e7a a Sexta de 12:00\u201318:00, e de S\u00e1bado e Dom das 09:00\u201315:00","payment_kind":"Pago"}]